點睇asso升返上u year3同普通dse入既冇分別

薄扶林u專係鐘意收啲asso仔 咁講係有啲狗 但真係唔多公平
人地dse考得好入港大 啲asso仔dse十幾分讀兩年asso又入港大 出到黎同dse入既冇分別 究竟點解dse要努力考？

你當人地asso唔使讀架咩 仲要講埋運氣先有機會
利申asso

asshole升u同新腥港人無分別

好多人就係衰完dse 讀asso再爆4上u
就算夠分仲要interview
你估好易架 撚樣

你係咪以為過3爆4好易

經asso上u個班邊有可能dse得十幾分

入到大學為追gpa又係讀 入左asshole又係讀 分分鐘asshole既仲輕鬆啲 turn out大家都係同u出身 究竟點解要努力考dse？

dse入都係要interview 咁倒不如玩左dse嗰幾年讀asshole升u好過

入大學洗撚追gpa? 合格就得架啦 asso要高gpa邊到同呀

眼見身邊嗰班係

係易過dse既

係啊，冇人話一定要努力考dse

咁你當初應該考差d DSE入asso。睇下今日升唔升到U，先再開post

衰一科就仆街啦Asso
DSE比三年你溫 大把時間

認真 真係好易 ASSO好多TUTOR都會放水 D野又簡單

係 你勁嘅串得起fd上都得啦

asso上中大bba依家拎左某bank mt offer sorry囉同你地爭飯食

係唔公平架啦
個教育制度一開始就唔公平啦
你估DSE 好公平咩？
英中，中中，名校，村校，有錢仔，窮人，小數考一樣既卷
入大學除咗努力之外，仲包括運氣，天資，師資，成長環境，際遇等

以為入左大學就神仙咩 就係呢種人晒撚曬啲大學學位

唔少人唔適合dse個玩法/制度

結果佢地一入到asso/hd就即刻開無雙

如果香港asso/hd冇得升u既話

其實咁就會浪費左一班堅有料既人

當然我唔否認有好多垃圾asso仔升u

覺得自己on9左晒曬美好中學時光

講真 唔係你想像中咁易
好多asshole上三大ge gpa都接近4先得
再加interview好掂先得

利申 讀過asshole 識幾個入翻hku ge asshole嗰時cgpa都係3.9x

仲有大學時光

秒

我個人見design科好多asso仔上返u仲勤力過dse上u個d
利申：asshole仔

Asso 升到上黎都唔係神科啦
咁同你dse成績都唔得好遠

人地讀asshole嗰2年無u life可言
最後先爆4上到嚟
你讀左2年degree 經歷過2年u life
唔駛驚無u讀
始終係有分別ge

識兩個ive仔係poly 讀埋phd 仲做左prof啦
Non jupas 都要兩年唔玩既決心，坐圖書館多屋企先有高gpa既機會
你估asso HD上莊都入到u咩

都啱既 有料既當然deserve
但gpa制度好多時候都唔公平 都唔係睇你勤唔勤力叻唔叻 而係睇你reg科tutor放水比tips嗰啲 然後又睇好唔好彩 結果每年都一班垃圾asso仔升u

小左d機會去exchange, 正常人地year 3去 番黎就準備搵grad job, year 3升番上黎最快year 4先去到，人地已經搵到grad job, 都係差左d野，jer上左又冇得去exchange, 一係defer

認真討論

識得最底3.3 都入到

都啱既 exchange呢家野都算係ulife重點

收皮啦 唔通有大學學位仲要下下爆4呀 正常都會懶d架啦 咪扮勤力啦

突破盲點 asshole升唔到神科
但其實普遍佢地都升到dse30分樓下既科

如果讀asso真心為左入u
壓力都唔細， 炒一科拉低gpa喊都無謂
最後一個sem又要擔心冇offer

其實成日話tutor放水到底讀邊間asso/hd?

點解我讀左年幾兩年都未有過tips

有冇asso冇offer 分享下畢業生活點

問董建華 再推翻佢

同埋薄扶林u一年既 a&f 同e&f
兩科夾埋收20個
每科10個
hku e&f jupas intake 305人
10/305
佔3%人
讀asso爆4第一關 再要過埋interview written test果關 先入到薄扶林u 咁都叫鍾意收asso
你睇下cityu 先

認同你頭2句 有人係唔鐘意中學讀書既模式同內容
但係asso讀既科比較diverse
你可以搵到自己想讀既野

當然 最好緊係dse直接升...
讀asso都有風險
升唔到ugc就讀又貴又冇認受性既top up 一係就掛住個asso名畢業

有頭髮邊個想做「辣厘」...

識得女既都有幾個去左做空姐

你的gpa如何 你的grad job也必如何
有父蔭例外

不係個個都會放水

點會冇可能

Design出左名HD ive仔勤力過dse上果堆
好多jupas上去讀個位
HD果堆真心想讀先會讀埋BA
依家出到黎其實HD實力仲高

利申 HD first hon BA first hon grad

條數都唔係咁計既 個pool都唔同 asso個pool啲人點講都渣啲既

dse18%入大學 當2-3%入薄扶林大學 我諗點睇個percentage都少過asso上

不竟啲人鍾意狗衝薄扶林嘛

咪係 倒不如hea9左個dse入asso再博u好過

講得啱 真係入ive asso好過

其實hku好少收asso
讀asso好大壓力
唔係想像中9 hea就讀到

空姐都好多大學生爭 asso仔都爭到

咁又唔係，dse直入唔使比人問三問四冷嘲熱諷 始終dse呢個制度已經比人覺得係唯一標準

如果asso year 1就走得通常只係死響中文手上，best 5幾高分（至少full cert)

其實考dse既人高分 佢本事 直入到
有人比較適應大學學習模式 asso爆番上去
大家都有長處

你諗hku做例子我真係唔同意佢鍾意收asso仔 屌拿星 就算有offer d條件都harsh到你未必meet到

利申 asso仔第一批就收到ust offer 都無信心入到hku

Design ive 大部分都勁過cc 升上去個d。
但係總有例外

ASSO狗一世都係ASSO狗
記住你地同d垃圾比先升上黎炸

我poly HD直上 就咁睇ive係勁過cc cc果d

無所謂啦我DSE直入大學
到左Yr3 已經唔想讀
唔想參與大學生活

可惜我果科又無Asso收人呢回事
有人想讀咪比佢讀囉

asso都有得放水，poly hd水都冇得放

聽聞hkcc同polyu hd都係修羅場

Poly HD仲難過Degree
HD 用2年讀哂4年ge野
2年無咩試過訓多過5粒鐘
上到degree 反而有時間訓

有次上car聽到d人話琴晚訓好小 得7個中

啫係咩意思

poly hd個種絕望係cc俾唔到既

ive入到ugc已經係最top最勁個一兩個，好多都入返yr1讀多人兩年，啲野都讀過哂好難唔屈

其實係
有個名校仔frd DSE hea考入左asso
入到去認真讀 最尾爆4 拎埋船(有幾萬)
收哂3大yr3 offer

計埋個船隨時抵玩過dse入非神科既人

有咩所謂，我今年都見到個asso 升year 1, 差唔多22歲，讀完u都26歲，浪費曬d 青春
你咪當asso 仔用多兩年時間換一個學位，佢係垃圾入到黎都幫手墊屍底姐。
不過我真係唔明佢入到黎係唔讀書，淨係住hall 上莊， 可能asso 冇u life 先搞到班asso 仔入到黎係到叫春搏盡無悔 ,結果gpa 3都冇，係我呢行出到去同冇讀u 一樣，所以我覺得asso 入u 唔生性嘅咪比佢折墮多4年，到時30歲望到22歲同樣u grad 有更高成就先後悔都冇話唔爽
利申：薄大fm 2016 dse 直入

CC 廿個人升十幾個人 狗屎垃圾都有offer
Poly d 收生on99
利申：cc狗

希望俾到答案你

Asso真係好多垃圾升上黎
英文衰左又唔洗補ielts

利申我都係 就算同u trans都至少3.6gpa

賺埋dse嗰3年中學時光
利申好後悔中學淨係讀書冇好好珍惜著校服既青春歲月

我同fd 都係樓豬睇唔起既asshole 仔，我fd 1st hon, 我都second up ,有時asshole仔慣左競爭，唔會差得過正常公開試入

講真如果啲asso狗係晒多1/2年先入返u又冇咩所謂 最唔抵係啲直入year3既 grad嗰時發現我考三十幾分同你考十幾分出到黎都同program grad先躁底 咁我dse嗰幾年究竟為乜

其實都係 至少證明返佢英文達標先比佢上u嘛

senior entry兩年要chur哂d cred趕畢業，冇u live，上到黎d圈子都定哂形想識多d fd都唔易
其實佢地都唔影響到樓主就唔好咁介懷啦
利申dse直入三大

真係Asso升到U個班，多數DSE個時已經搏盡
而Asso對佢哋嚟講每一個sem嘅所有功課考試都好似DSE咁重要，因為拎少一個分升U嘅希望又減少咗，啲壓力大好多，唔係一個DSE可以比

當然𠵱啲係佢哋自己攞嚟
但至少你噉諗應該會覺得好啲
Btw, 人哋升得U同你同校同科，證明人哋唔差你幾多啫，放鬆啲啦

依家HD都有Hon拿嫁咩？

係咁唔公平架啦
講公平？

其實你知唔知hku直入year3 無乜credit tran既情況之下 要正常進度下完成幾chur

點睇而家考生人數比以前少幾萬?

點睇以前要考兩次公開試，讀7年中學先入到U?

點睇AL比DSE更難?

有啊 2014畢hd

咁你有冇諗過dse雞入左u上莊住hall走哂堂唔讀書
你覺得對想讀書既人黎講公平咩
對於dse成績係邊緣入唔到u既人黎講公平咩
只可以講 總有人要衰過先會勤力

你鐘意話人係狗我都冇計
不過身邊唔少asso爆4既人上左u仍然好努力讀書

垃圾都升到上黎同你讀同一科wor垃圾

唔係個個asso仔都得十幾分
唔少人廿幾分但因為入唔到自己鍾意既科
就靠入asso爆4升上去
身邊唔少人都係咁

十隻手指有長有短 有人專長係DSE既syllabus 亦有人專長係大專課程syllabus

咁係唔係代表只可以DSE叻既人先可以讀大學呢？讀大學係多元學習既地方 思考獨立 批判性思維 更加反映到唔係單單一個學習模式

有人叻大專既syllabus 證明到佢既能力 甚至佢讀既Asso課程係更加深

你話Asso仔 DSE掛住玩但亦有人博盡一時失手或者唔係出正佢果飯咁 而出正你果飯

反之有人DSE入左大學上莊住hall玩足4年 但有班人默默咁博緊GPA

我就係

樓豬講到HD/AD唔洗讀書咁
人地一樣要日日摺圖書館 gpa爆哂4
外加interview好先收

定你以爲30幾分就一定代表自已勤力過優勝過人地dse得10幾分？

有無諗過佢地只係唔岩dse玩法 一用番gpa就爆seed

利申HD Gpa 3.9直入yr3 上岸無hea無玩無住hall繼續爆

ASSO仔唔肯承認自己廢過人

夏蟲不能語冰
自己又唔清楚asso生活係點 開口埋口就話人廢
如果廢都可以同你同一間u同一科咁你諗下佢廢定你廢

咩料-。-

假膠

讀ASSO真心慘 咁委屈自己
咁辛苦就RETAKE啦

如果班垃圾grad 時仲勁過你

agger

考dse三十幾分都好似樓主咁唔識諗我死左去好過了